% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\begin{acknowledgements}
%
在哈尔滨工业大学的博士学习转眼间已接近尾声。
%
在这段宝贵的经历中我不仅收获了学识，更学到了认真做事的态度，精益求精的精神，以及坚持不懈的毅力。
%
这些收获将对我日后的工作、生活产生深远的影响，是伴随一生的财富。
%
我深知博士学业的完成得到了学校、导师、各位老师、亲人和朋友们的鼎力相助，是你们全方位的支持使得我能够在艰难的学术探索中坚持前行。
%
在此博士生涯即将结束之际，我要向所有关心、支持和帮助过我的所有人表示深深的感谢！
%

衷心感谢我的导师左德承教授对我的关怀、指导、鼓励和全方位的帮助，
%左老师对我的言传身教让我收益良多。
%
左老师严谨治学的态度、诲人不倦的高尚师德和平易近人的人格魅力深深地影响着我。
%
在我的研究工作陷入困境时，是左老师开阔的学术视野和全力的支持让我能够有机会出国与高水平的研究团队进行合作，并且给了我充分的时间让我能够潜心研究。
%
正是左老师的支持让我能够通过多年的积累最终做出高质量的论文。
%
在此，谨向左老师致以最诚挚的谢意！

特别感谢美国佐治亚大学助理教授 Wenwen Wang 老师在学术上给予我的事无巨细的指导，以及在生活上无微不至的关照。
%
是王老师带我迈入了高水平学术研究的门槛，让我领略到了计算机系统的魅力。
%
王老师对学术的追求也深深地感染了我。
%
同时，他忘我的研究精神，严谨的治学态度，高深的学术修养都值得让我学习。
%
我在美国访问期间发表的每一篇论文都得到了王老师的竭力支持，那些一起工作到天明的场景让我难以忘怀。
%
王老师是我的良师益友，再次感谢王老师对我的所有帮助！
%

特别感谢美国明尼苏达大学的 Pen-Chung Yew 教授和 Antonia Zhai 副教授。
%
在明尼苏达大学我从两位老师那里接受到了系统的学术训练，他们也为帮助我成长付出了大量的精力。
%
对我的表现他们总是给予最大的鼓励，这给了初到美国且尚未入门的我莫大的勇气，并让我感动至今。
%
二位老师治学严谨，对学生极致耐心，并且视学生如家人，这让我在明尼苏达求学的日子里倍感温暖。
%
很荣幸能够成为二位老师研究团队中的一员，
%
他们的学术水平和人格魅力都让我深深敬仰！

%
郑重感谢我的指导老师董剑教授在学习上和生活上给予我的关心与帮助。
%
董老师指引我进入了移动计算领域，这是我研究生涯的开始，
%
并且后续的若干研究都基于移动平台而开展，这都得益于董老师敏锐的学术洞察力。
%
感谢容错与移动计算中心的杨孝宗老师、刘宏伟老师等所有老师对我的指导和帮助，感谢实验室的刘家希博士，赵耀博士，王野博士等全体同学的陪伴与支持。
%
感谢你们在我需要任何帮助的时候帮我走出困境。
%


特别感谢我挚爱的家人。
%
感谢最爱我的母亲，母亲永远给我最大的支持，是我最重要的精神支柱，让我无论在何种困境都有坚持的力量。
%
感谢我的父亲对我无私的奉献，感谢父亲让我从小到大都有机会受到最好的教育，支持我一路求学而无后顾之忧，直至攻读博士学位，和出国学习。
%
感谢岳父岳母对我们小家庭的付出和支持！
%
感谢我的姐姐对我的所有帮助和支持！
%
感谢爱人的陪伴、理解和支持，感谢陪我一起规划未来，这是我们努力的动力。
%
感谢可爱的女儿，女儿是我在海外求学时最大的牵挂，你快乐的笑容让我在最艰难的时刻也感觉到幸福。

最后再次深深感谢给我支持和帮助的所有人！

\end{acknowledgements}
